川普前顧問班農被捕 涉詐欺吸金2500萬美元

美國總統川普的前顧問班農（Steve Bannon）因涉及在線上募款遭控詐欺，與另外三名男子今天遭到當局逮捕，美國紐約檢方說，他們涉嫌利用在美國邊界建築圍牆的「We Build the Wall」眾募活動吸金逾2500萬美元（約7.35億元台幣）。稍早美國《華爾街日報》報導指稱，除了班農，匿居美國的中國異議富商郭文貴也涉及同案，成為美國當局調查的對象，但紐約檢方今天並未提及郭文貴。
檢察官史特勞斯（Audrey Strauss）說，他們欺騙成千上萬的捐款人，宣稱捐出的款項將全部被用於建造美墨邊界的圍牆，面臨「共謀電匯詐騙」與「共謀洗錢」等罪名指控，每項罪名罪高可判20年徒刑。
被捕的班農、科法奇（Brian Kolfage）、巴朵拉托（Andrew Badolato）和謝伊（Timothy Shea）將於周四下午出庭。
美國《華爾街日報》稍早引述熟悉內情人士獨家披露，白宮前策士班農與逃亡美國的中國異議富商郭文貴，今春替媒體公司GTV Media募得超過3億美元（逾88.5億元台幣），如今遭美國聯邦和地方單位徹查。
消息人士稱，摩根大通集團（JPMorgan Chase & Co.）和富國銀行（Wells Fargo & Co.）已凍結與這場私募活動相關的銀行帳戶；另一名知情人士透露，美國銀行（Bank of America Corp.）同樣在GTV Media母公司近幾個月開戶後不久，將帳戶關閉。
知情人士表示，聯邦層級的調查由美國聯邦調查局（FBI）和證券管理委員會（SEC）執行。調查人員要釐清GTV Media或郭文貴的商業夥伴，有否在私募活動觸犯證券法；知情人士還透露，紐約州檢察官辦公室同樣也在瞭解案情。
《華爾街日報》報導，募資後不久就有一些投資人爭取退款，說他們從未取得官方文件證明他們在GTV Media的投資，這還只是諸多造成他們不信任郭文貴的其中一個話題。
郭文貴過去是富商，如今淪為中國通緝要犯。根據公司募資文件和多項訪談，班農（Steve Bannon）是GTV Media今春開台的其中兩位關鍵人物之一。
這份文件稱班農為公司董事，郭文貴的商業夥伴們則被列為GTV Media高階主管；郭文貴本人則被稱為公司顧問，負責出面替募款發言。
郭文貴2014年逃亡，被中國當局指控賄賂、詐騙和洗錢，但他一概否認，並在美國申請庇護。最近幾年則和班農走近，兩人聯手犀利批評中共，近期網路還有影片顯示兩人在郭文貴的遊艇上消磨不少時光。
美中關係雖在川普政府期間惡化，但郭文貴也在美國反中圈引起分歧。像班農這一派與郭文貴沆瀣一氣，但其他人則表示不相信郭文貴，有人公開質疑郭文貴對美國的忠誠度。有知情人士說，FBI一度認為郭文貴有成為線民的潛力，2017年左右曾打算吸收但後來作罷。
GTV Media發布聲明說，私募活動是在律師指導下進行，並說「所有募得款項完好無損」。公司還說會充分準備好配合任何美方機構的相關調查。
郭文貴方面並未提供回應；班農則婉拒置評。
早在今春私募之前，FBI就已在檢視郭文貴與班農間的合作。華爾街日報上個月引述知情人士指出，FBI探員正釐清郭文貴在他媒體公司上的金流，且已調查超過半年。知情人士還說，曼哈頓和布魯克林的檢察官辦公室也有在調查。
當時，郭文貴和班農的發言人均表示，FBI在調查期間並未接觸兩人。
GTV Media的募資沒向美國證管會登記。他們除鎖定有錢的投資大戶，小投資者也被告知可以透過另一個實體「戰友之家」（Voice of Guo Media）來投資GTV Media。有許多投資人表示，他們得到的訊息是，匯到戰友之家的款項會以他們名義投資於GTV Media。
報導指出，郭文貴6月間表示，戰友之家募得近1.2億美元（約35.4億元台幣），但戰友之家並未回應記者詢問。GTV Media則說，並未透過戰友之家發行股票。
近期郭文貴的募資也已引發海外其他國家地區的關注。在台灣就有媒體報導指一名郭文貴支持者欲轉帳約4萬3000美元（約126.8萬元台幣）給「戰友之家」，遭警方以疑涉金融詐欺給攔下。
在紐西蘭，當地媒體報導澳盛銀行集團（ANZ）因決定擋下約合200萬美元（約5900萬元台幣）要匯給GTV Media的匯款，引發數十名支持者批評。（中央社、國際中心）
Source:

郭文貴果然鬼鬼地